「假如」我嘅對像係黎自大陸

唔好即時飛身衝出黎負評我，等我講埋先得唔得？

都話等我講埋先，喂喂喂，咁快禁負評做咩，我咩都未講喎

嘩，唔洗又五毛又永久封鎖咁絕情掛，大家都係討論吓，有咩唔怕直接講吖

講，我聽緊

頂，唔洗講晒粗口又咩我老母掛，我真係未入正題喎，淨睇個題目就已經喊打喊殺，等我講清講楚先啦

姐係你個女同事又粗口又大陸？ 扣哂分未

因公司公幹關係，連續一個月響深圳辦公室返工，其間同一個做英語翻譯嘅女同事朝夕相處，已經同香港女朋友分咗手三年嘅我都好想再有固定嘅結婚對象，所以開始仔細觀察呢位同事嘅一舉一動…

嗰個粗口妹已經被扣到變普通朋友

咁樓豬幾時返大灣區同對象團聚?

在言談間：佢係幾有見識，因為小康之家從小去好多地方旅行，大學畢業前亦去過唔同地方讀短期course，天南地北都講到啲，腦筋算快，主要講國語英語，廣東話講得麻麻但聽得明，可以想像係劉心悠嗰種聲線，語氣平和唔會急同音量適中。

姿態方面：舉止大方文雅，衣著以輕鬆簡單唔暴露為主，衣著識睇場合，走路有啲漫不經心，唔會急，禮讓，阻到人會道歉，其實我唔係求咩完美嘅配偶，但呢種感覺令我覺得舒服自然，咁已經好足夠。

我係一個好想有安排嘅人，我考慮踏出咗第一步之前，就一定會先考慮埋第二三四五步係點走：我一直響大陸都好多時要長駐工作，我呢五年開始發覺，香港嘅生活環境唔會優勝過其他地方好多好多，特別係住同優閒生活品質黎講，而教育方面，有足夠經濟能力嘅話，入讀國際學校嘅管理同師資都唔會太差，言下之意，如果我同佢一齊，我將會響大陸落地生根。

我畀你行返屋企一路講,講完仲未返到屋企由頭再講多次添吖

屌左未

已經一大堆負評

我開呢個post，目的係想了解一下有同我相似決定而實行緊嘅巴打，依家你嘅生活係點？

當然，開post要有圖係慣例，下圖係我上網搵到同佢好相似嘅女仔圖，圖中女仔係蘇州女仔，同佢係黎自同一個城市，我知同香港女仔係冇咁有時代感，但娶妻求淑婦，我覺得佢可以係一位賢妻良母。

請返大陸住，唔好帶佢黎

你心中已有答案，何必多言

我正有此意

唔該，
而我最想同差唔多處境嘅巴打交流吓經歷

可能大家未放工，推返上少少先

我一路講一路行返屋企一路回你

仲係同事關係

預計到好多學生一見題目未睇內文就負評，連登係咁，慣晒，不過仲有百分之一嘅高水準巴絲存在

多謝你嘅留意，我其中有個討論「屈毛」嘅post，巴打可以慢慢細味

有一部分連登仔會將所有女性定義為雞，我同佢地唔識點討論同溝通

識過好多大陸人 就算小康/留過學都好 人品都

你係第一個聆聽者，巴打請畀吓意見

呢一排都朝夕相對

人品係點？

我自信心麻麻地，做事永遠要有安排，唔識打天才波

呢樣同世界觀有關，如果少出國外接觸唔同地方嘅人，真係好易有中二病，我都有留意佢有冇呢個問題，所以當我見到佢識禮讓同道歉就知佢已經好唔同

表面野邊個唔識做 好多都係一開始覺得佢地幾好人 長期就出事
可能佢地真係天生唔顧其他人感受 又講一套做一套

佢有幾個追求者，我覺得好正常，但佢未同任何人拍拖，大家公平競爭

我知道對所有人都需要有觀察期，就正如我對上一個土生土長香港女仔，都…唉

被大陸陰道俘虜左既人通常都會咁

你嘅思想唔乾淨得幾多，你話人之前唔該睇睇自己咩新鮮蘿蔔皮先

支持樓主，其實好多國內女仔都好好。

樓主識玩 但面對支那嘅意識形態
連登一律負評支那事物係絕對正確否則渣都冇得淨
我都留音樓主好耐，佢係好唔憤氣香港仲未接支那文化為主流/為尊

其實國內有好多好女仔，重點係呢個女仔你響咩場合識返黎，通常咩老夫少妻咩被呃身家嗰啲響邊識個老婆？大家心照不宣

我已接觸社會接觸世界唔同文化已一段日子，所以叫做睇化咗少少，最低限度識得對事唔對人，盲反一啲意義都冇，只會令自己眼光同思想都好狹窄，最後眼白白睇住前人辛苦打返黎嘅優勢畀人輕鬆超越

你唔洗心急，香港已經走向緊你期望嘅方向
世界仲有好多文化可以媲美支那文化，所謂優勢只係一廂情願，世界始終歐美日最優秀

其實講緊超越，唔一定只有大陸一個地方，但凡所有原本差過你嘅，都可以超越你。

正如你原本年年考第一，你有一期完全冇溫習，超越到你嘅唔會只係第二名嘅學生

有冇成熟巴打入黎吹吓？

我其實幾好奇，成百個負評，連比較實在嘅回覆都唔過三個，想知有冇人統計過連登用戶平均年齡係幾多歲？會唔會九成九都係中小學生？唔識用文字表達自己意見？定係就算連香港大學生都只係識得禁正負評，唔識用中文字去描述自己感受？ 你地嘅思考同表達能力有點令人失望

呢個真係幾似.同埋同我一樣又係鐘意小動物.

老實講連登開呢D PO真係唔好有太大期望

不過咁講, 樓主你同佢既價值觀能唔能夠相容先?

價值觀非常相近，特別係待人接物都係彬彬有禮，對生活係嚮往工作休息要平衡，居所要有充裕空間（例如有露台種吓植物養吓大型狗，獨立書房）婚後一定係生兒育女等等…

我深信，繼續響香港生活，就算再拼搏到一日打兩份工再儲十年錢我都未必可以實現，我知所有決定都有得有失，所以我想將討論嘅重點拉返去過緊呢種生活又或者計劃緊呢樣嘢嘅男人有咩體會

簡直係群情洶湧，我幻想到佢地坐響電腦前一見我個題目就即時以光速click入黎負評再露出個沾沾自喜嘅神情，我會幾欣慰我個post可以間接令佢忽然得到一秒嘅優越感

推

黎講吓啦

溝下先囉

人人都有選擇嘅權利嘅
小弟工作關係都同過大陸女仔一齊過好短時間
一齊第一晚已經話要爆房
佢地好兩極，一係就好濫好粗魯，d私生活淫亂到仆街，仲有約砲文化。
另一部分出過國嘅就會比港女溫文百倍，知書識禮。
不過呢啲都只限拍拖初期，到現真身嘅話你會仆街，見好多都係咁。當然你身家幾億嘅呢啲問題嘅機率會少啲，如果只係普通打工仔，你最好睇清睇楚，有d嘅係根深蒂固。

始終兩地文化唔同，祝你好運啦，不過記住唔好撚申請黎香港。

香港真係唔留戀，要申請落黎我做咩唔香港搵件港女結婚同你地一齊做樓奴？

鍾意就鍾意
洗唔洗問人點睇
幫你試埋好唔好？

你完全錯重點，罰你重頭睇一次

死返上大陸 唔好影衰好既香港男仔

得罪你

我識睇，港女貪錢嘅亦都唔少，大家都要自求多福

可能連登用戶年齡普遍太細，唔識認真討論呢類成年人嘅話題

屌左先啦

想做人世

又係你呀陳生

拍左拖耐先?
成長背景咁唔同, 未必溝通到

感覺大家嘅知識同價值觀好夾，而雙方嘅成長環境就當趣事咁交流

敢問樓主識左人地幾耐?

一年幾差唔多日日見，係好係差有時唔需要十年八年，好多識兩日結婚可以白頭到老，有啲拍十年拖就因了解而分開…我之前個港女女友都識咗幾年先拍拖，可惜公主病呢家嘢…唉～

依家好多男/女 都好做作, 當然唔係指全部人.
了解一個人要從多角度入手, 聰明既女人要呃要狠可以暪你好耐~
大陸女人出名D咩野, 我諗你應該都好清楚, 當然都唔排除係有例外既.
只不過識左1年, 有時你對佢既好感會令你有D野睇唔清睇唔透.
如果雙方都有意思發展, 真係花多D時間係唔同場合去了解下對方先發展 咁樣仲好.

個人總會有唔同既缺點, 見你講得佢太過好.

多謝巴打耐心分析，經我長時間相處下發現佢係有缺點，例如放工後唔鐘意social，衣著唔夠fashion，好少留意外國新聞等等… 不過我知道呢啲缺點我可以接納

Pish

推一推

畀啲意見

好撚cringe

何出此言？

唔結婚就ok
只不過支那雞傾向好早搵人埋單
你頂得住佢成個家族至好

Plan緊新年去佢家鄉，扮話去旅行，其實想去了解佢屋企更多

你想俾佢冚家族知道身份

支持樓主，盲目反對大陸女仔唔理性。我都有機會接觸到 d 大陸大學畢業女仔，其實真係好正常。唔好以為所有都係想釣個5,60歲阿伯等佢死果隻。不過我只係工作上同事，普通朋友，未能好深入去到理解到價值觀上有幾大分歧。祝好運👍🏻

其實佢地做朋友都ok，佢地好多都會當你真心朋友，相處相對輕鬆自然，唔似香港人普遍戴住面具同盔甲對身邊所有人

如果想持續發展落去，雙方都需要了解對方更多，呢樣嘢冇得怕同冇得避

Yes, 香港職場上普遍都好難交到真心朋友，只係有幾個同一時期畢業，同一時期入職的同事，即使大家分開左係唔同公司仲可以維持到。

九成去咗唔同公司已經即時斷絕來往，現實到你怕

認真講之前係深圳做過兩年半野

小康之家出黎既女係幾唔錯

對大陸女仔唔反感+1

利申：大學時期同過大陸女仔拍拖，最後因為理想唔同和平分手，但無憾矣

其實太多偏見局限自己，輸蝕既都只會係自己。人地大陸人wfc你點睇佢，繼續搵大錢住大屋，你地班港燦自己住納米樓圍爐把啦。

仲有，你話人地搶高你樓價，你應該小既係港政府d經濟政策唔保護本地市場，平民百姓都只係經濟動物，邊度有錢賺咪投資邊度。

觀察多一排先 如果之後佢摟你買呢樣買果樣就要小心

甜故，流出相，扑野movie是但一樣先有討論嘅空間

巴打明事理

Agree，響咩場合識好關鍵

唔好用有色眼鏡睇人，佢係傳統性格女仔黎

會小心，多謝巴打

記得之前拍嘅香港女仔真係好荷索，咩節咩節就要送乜送物，又要食咩高級嘢，下下四位數，見過鬼已怕黑

睇你立場係咩啦
之前識果D成日問點解咁唔鐘意中國
點解要獨立又盛

成班都既得利益下生長既人

3/10 今次幾有故事性，描寫幾具體，但都係要重作

香港人都唔係全部反共同支持港獨啦，你話人唔了解你之前，你又有冇完全了解對方嘅成長環境同處境？

你自己鍾意就OK啦 大陸妹黎講 最難同最緊要睇清楚佢係咪都係真心

唔識睇真唔真心，女人有心呃一個男人其實易如反掌，無論佢嘅出生地響邊

好多好多負評，連登仔逢啱必踩，我諗我嘅選擇係正確嘅

我要港仔！

點樣先可以做到
每個題目都有個「括號」

因為佢係「劉亦菲。飛」

即係咩

留意下佢有無外債，佢屋企有無外債。大陸無個人破產，而父債女還呢 d 好似仲係普遍。

如果係大陸做野出香港糧還可以，如果大陸做野出大陸糧，要諗下點供養香港的父母。

先負評再講

呢樣要再進一步至了解得到，多謝師兄賜教

負評完，咁講得未？

講得未啫

好惡

Sorry囉

唔洗Sorry，純討論

開個post就係冇主見。你咁驚，不如冇開始，唔好搵大陸女仔。我求你，放過佢地啦！真係白痴，邊度都有好人有壞人。你自己鍾意就得，洗咪問人。仲係黎度on9 地方問。傻傻地

其實你想表達咩？

幾年前追過個大陸女仔
最後追唔到
依家仲係好掛住佢
但已經冇搵接近兩年

想知你嘅心路歷程，可以分享多啲嗎？ 共勉之

真係要講既話好長
佢係我舊同事黎
南方人
澳洲讀ug 香港讀master跟住留低做野

追唔到佢之後我都去左外國讀master
岩岩番香港苦惱緊仲搵唔搵番佢

之前衰咩追唔到？

我都唔知
果時應該有幾個男仔追緊佢
最後佢揀左個大陸仔
依家唔知分左手未呢
又或者可能已經結埋婚
我地都唔細架啦

咁要知道佢嘅近況，至可以決定下一步可以做咩；不過內地女仔唔會好似港女咁揀極都唔結，你又話佢多人追，已婚成數好高

示意圖，畀啲意見

一齊交流吓心得.

無論係邊度人 你哋夾到就好

英雄所見略同

唉又係我呀
夜晚冇野做既時候又會諗起佢
又唔知同邊個講好唯有係度post

薛之謙黎緊香港有演唱會
好想約佢睇
但上次一齊睇Hebe搞到面左左
今次佢仲要男朋友都有埋
唯有都係放係心入面算

開始覺得大陸妹有保證過港女，至少冇咁多帽派先

大陸妹好過港女

人大咗就自然會識揀，絕對唔洗下下盲目咁吹捧港女

叫下雞好喇

大陸雞都好過港女

對住班閪面港女真係飯都食唔落，硬係覺得佢地好自我感覺良好而且講嘢好虛偽又冇營養，更加唔洗講拍拖，佢地對住手機夠過世，屌佢地都嫌浪費我氣力

低賤連登狗見大陸就負皮先 垃圾